\chapter{Kết luận và đánh giá}
    \section{Kết luận và đánh giá}
        \begin{itemize}
            \item Chương trình đã có một số tính năng vẽ cơ bản của Paint, cộng thêm hai
        tính năng là chơi lại quá trình vẽ và thư viện tranh mẫu. 
            \item Hiệu năng chương trình khá tốt vì sử dụng các kỹ thuật tối
                ưu (\ref{chap:arch}),
        \end{itemize}

        Tuy nhiên, vẫn còn có một số nhược điểm:
        \begin{itemize}
            \item Còn thiếu nhiều tính năng quan trọng: văn bản, gradient, chọn
                lựa, sao chép, \ldots
            \item Giải pháp Undo chưa thực sự hiệu quả,
        \end{itemize}.

        Một số hướng phát triển chương trình:
        \begin{itemize}
            \item Chuyển chương trình thành một chương trình vẽ vector, bởi vì
                đối tượng trung tâm của chương trình là các
                \texttt{PaintOperation}, khá tương tự với các \texttt{Object}
                của các chương trình vẽ vector hiện nay. Tuy nhiên cần phải cải
                tiến giải thuật đổ màu để có thể nhận diện được một
                \texttt{Object} mới sinh ra sau khi thực hiện.
            \item Chạy chương trình trên các thiết bị có màn hình cảm ứng, thao
                tác bằng chạm (có thể đa điểm) thay vì chuột. Với thư viện Qt
                thì hiện nay sự kiện chạm có thể tự động sinh ra sự kiện chuột
                tương ứng, cho nên không cần phải thay đổi quá nhiều trong
                chương trình,
            \item Khắc phục các nhược điểm đã nêu trên.
        \end{itemize}

        Tóm lại, qua bài tập lớn này, nhóm đã:
        \begin{itemize}
            \item lập trình hướng đối tượng với C++, trong đó có chuẩn C++11,
            \item Làm quen với Qt Framework và thư viện đồ hoạ của nó,
            \item Học được một số kỹ thuật trong đồ học máy tính,
            \item Biết cách thiết kế phần mềm hướng đối tượng
        \end{itemize}

    \section{Phân công công việc trong nhóm}
        
        \subsection{Phân công công việc}

            \begin{table}[H]
                \centering
                \begin{tabular}{|c | c|}
                    \hline
                    Công việc & Người thực hiện \\
                    \hline
                    Phân tích / thiết kế chương trình & Thành \\
                    Thiết kế giao diện & Kiên \\
                    Thiết kế icon \& tìm kiếm hình mẫu & Hoà \\
                    Tìm hiểu giải thuật & Hải \\
                    \hline
                \end{tabular}
                \caption{Phân công công việc trong nhóm - Phân tích / thiết kế}
                \label{tab:analys}
            \end{table}

            \begin{table}[H]
                \centering
                \begin{tabular}{|c | c|}
                    \hline
                    Công việc & Người thực hiện \\
                    \hline
                    PaintOperation \& các lớp dẫn xuất & Kiên \\
                    Lớp Canvas \& Player & Thành \\
                    Lớp MainWindow \& thiết kế giao diện & Hoà \\
                    Các lớp giao diện (\texttt{ToolBar}, \texttt{Dialog}, \ldots) &
                    Hải \\
                    Tổng hợp, chỉnh sửa & Thành \\
                    \hline
                \end{tabular}
                \caption{Phân công công việc trong nhóm - coding}
                \label{tab:code}
            \end{table}

            \begin{table}[H]
                \centering
                \begin{tabular}{|c | c|}
                    \hline
                    Công việc & Người thực hiện \\
                    \hline
                    Chương 1 & Kiên \\
                    Chương 2 & Thành \\
                    Chương 4 & Hải \\
                    Chương 5 & Thành \\
                    Tổng hợp, chỉnh sửa & Thành \\
                    \hline
                \end{tabular}
                \caption{Phân công công việc trong nhóm - Viết báo cáo}
                \label{tab:report}
            \end{table}

            Đánh giá đóng góp:
            \begin{table}[H]
                \centering
                \begin{tabular}{|c | c|}
                    \hline
                    Kiên & 30\% \\
                    Thành & 30\% \\
                    Hải & 20\% \\
                    Hoà & 20\% \\
                    \hline
                \end{tabular}
                \caption{Đánh giá mức độ đóng góp}
                \label{tab:percent}
            \end{table}


        \subsection{Kế hoạch làm việc và lịch họp nhóm}
            Kế hoạch làm việc:
            \begin{table}[H]
                \centering
                \begin{tabular}{|c|c|}
                    \hline
                    Tuần & Mục tiêu cần đạt \\
                    \hline
                    5 & Hoàn thành đề cương \\
                    6 & Hoàn tất báo cáo phần 1 \\
                    7 & Hoàn tất thiết kế, giải pháp kỹ thuật và báo cáo phần 2
                    \\
                    8 & Lập trình chi tiết và hoàn tất kiểm thử \\
                    10 & Tối ưu hoá, nâng cấp và hoàn thiện chức năng, \\
                    12 & Hoàn thành và nộp báo cáo \\
                    \hline
                \end{tabular}
                \caption{Kế hoạch làm việc}
                \label{tab:plan}
            \end{table}

            Lịch họp nhóm: hầu như tất cả các ngày trong tuần, trao đổi về
            những phần công việc đã hoàn thành hoặc chưa hoàn thành.
